稱引渡條例修訂可「細化」 林鄭藉台兇案表忠 拒褪7月死線

稱引渡條例修訂可「細化」
林鄭藉台兇案表忠 拒褪7月死線

林鄭月娥昨稱政府或會就《移交逃犯》條例修訂作改變或細化。王心義攝

【本報訊】面對國際社會、商界和民主派的反對和關注下，特首林鄭月娥對移交逃犯的修例也要面對現實，立場明顯軟化，稱政府或會就修訂作改變或細化，但續藉台灣謀殺案過橋，指條例若不能7月前通過，便會出現家屬不願見的情況。立法會議員批評林鄭的說法再次凸顯政府修訂例是項莊舞劍，別有用心，「將殺人案件淪為自己的表忠工具」。

記者：姚國雄 林俊謙

俗稱「送中條例」的《移交逃犯》條例修訂能否成功，最終也是看立法會是否夠票。林鄭昨承認，但凡涉及法律的修訂，最終是要交給立法會，政府收集意見後，修訂草案內容或會改變：「經過咗諮詢同埋聽咗咁多意見，我哋喺制訂嗰條條例草案會否作出一啲改變或者一啲細化，我要等保安局局長完成咗佢呢一輪去解釋、去聽意見之後再處理。」

相關新聞：台灣謀殺案無追溯期限

田北俊促採「先暴力後經濟」

不過林鄭對修例死線仍然企硬，指今次修例源於台灣發生謀殺案，疑犯逃回香港，過去一年家屬或立會議員不停地要求港府體恤他們對公義不彰的關注，堅持要在立會暑假休會前要通過：「如果喺今年7月前未能夠搵到一個法律可行嘅方法處理呢個個案，我哋就會出現家屬或立法會議員好唔願見嘅情況，所以係有呢個時間性嘅問題。」

保安局局長李家超昨與總商會會面時，亦令人感覺事情有彎轉。自由黨榮譽主席田北俊會後指，商界會上向李表達關注修訂條例涵蓋46條罪行衍生的問題，例如稅收、知識產權等，他感覺政府或會採納警務處前處長曾偉雄提出「先暴力、後經濟」建議，即先處理兇殺案，之後處理「白領」等經濟罪行：「我自己感覺係可能政府真係諗諗，用好似前一哥（曾偉雄）講過分兩次做，做咗急切嘅（台灣謀殺案），經濟嗰啲慢慢上立法會分期討論。」田又表明若修訂原封不動上立會，除行會成員張宇人外，其他自由黨立會議員不會支持。

總商會：修例不應操之過急

總商會會後發新聞稿，指修例不應操之過急，主席夏雅朗認為，「新的引渡政策需要配合妥善的保障機制，若要落實安排並涵蓋中國內地及台灣，先從具民意基礎的嚴重罪行着手，會是明智之舉」。夏雅朗會後回應傳媒提問時指，會員席間要求政府澄清問題全與商業有關，強調總商會不想香港成為逃犯避難所，但希望回應商界疑慮。

民主黨立法會議員胡志偉指，因為現在刑事法律協助及移交逃犯的兩條條例訂明不適用於香港與中國其他部份之間，林鄭為表忠，表明支持台灣為中國的一部份，堅持要刪除此條文，才能處理台灣殺人案件：「但問題係台灣根本不會接受，最終公義不能彰顯，但林鄭就成功表忠」。另一民主黨議員涂謹申亦指，林鄭竟在港府未與台方展開討論下，堅稱有需要在7月通過修例，直指「港府單方面修例唔代表解決到問題」。

上一則
上一則
傳道人涉非禮 認度身時輕拍事主肚

下一則
下一則
台灣謀殺案無追溯期限

台灣謀殺案無追溯期限